\input{../../main.tex}
\printtrue

\begin{document}\printtask{

\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Вступительная работа}{9 класс}

\taskpic{
	На рисунке представлена траектория шарика, брошенного под углом к горизонту. Определите скорость в момент броска, а также время полета.
}{
\begin{tikzpicture}
	\pgfmathsetmacro{\s}{.5}
	\draw[step=\s,help lines](-.5*\s,-.5*\s)grid(4.5*\s,4.7*\s);
	\draw[ultra thick, domain=0:4,smooth,variable=\x] plot 
			({\x*\s},{-(\x*\s-4*\s)*\x});
	\fill[fill=white]
			(2.2*\s,0)rectangle++(3*\s,.9*\s);
	\draw[thick,<->](2*\s,0)--++(0,\s)
		node[midway,right]{$25$~см};
\end{tikzpicture}
}

%\taskpic{
%	Из проволоки собрали конструкцию, представленную на рисунке (все треугольники~--- равносторонние). Чему равно
%    сопротивление, измеренное  между точками $A$ и $B$? Отрезок проволоки $AC$ имеет сопротивление $2R$.
%}{
%	\begin{tikzpicture}[]
%		\pgfmathsetmacro{\a}{2};
%		\draw[thick](0,0)--++(60:\a)--++(-60:\a)--cycle
%			 (60:.5*\a)--++(0:.5*\a)--++(-120:.5*\a)--cycle
%			 (60:.5*\a)++(-60:.25*\a)--++(60:.25*\a)--++(-60:.25*\a)--cycle;
%		\filldraw(0,0)circle(0.06)node[below]{$A$};
%		\filldraw(0:.5*\a)circle(0.06)node[below]{$C$};
%		\filldraw(0:\a)circle(0.06)node[below]{$B$};
%	\end{tikzpicture}
%}

\task{
Лабораторная электроплитка, сопротивление спирали которой $R = 20~\text{Ом}$, включена в сеть последовательно с резистором сопротивлением $R_0 = 10~\text{Ом}$. При длительном включении плитка нагрелась от комнатной температуры $t_0 = 20^{\circ}\text{C} $ до максимальной температуры $t_1 = 52^\circ \text{C}$. До какой максимальной температуры $t_x$ нагреется плитка, если параллельно ей включить еще одну такую же плитку?
}

\taskpic	{
	Пушечное ядро массой $2m$, летящее со скоростью $v$, взрывается, распадаясь на две одинаковые части массы $m$
    каждая. Скорость одного из  осколков отклонилась на $60^\circ$ от первоначального направления, а скорость второго~--- на
    $30^\circ$. Найдите энергию взрыва. 
}{	
	\begin{tikzpicture}[scale = .7, transform shape]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.2};
		\filldraw[fill = black!20!white] (-12*\r, 0)circle(2*\r);
		\draw[->, thick] (-12*\r, 0) -- ++(6*\r, 0) node[above] {\Large $\vec{v}$};
		\filldraw[fill = black!20!white] (0, \r) circle (\r) (0, -\r) circle (\r);
		\draw[->, thick] (0,\r) -- ++(60:6*\r);
		\draw[->, thick] (0,-\r) -- ++(-30:6*\r);
		\draw (0, \r) ++(60:2*\r) arc(60:0:2*\r) node[pos = .3, right] {\scriptsize $60^\circ$}
			 (0, -\r) ++(0:3*\r) arc(0:-30:3*\r) node[pos = .7, right] {\scriptsize $30^\circ$};
		\draw[dashed] (0, -\r) -- ++(5*\r, 0) (0, \r) -- ++(5*\r, 0);
	\end{tikzpicture}
}
\task
{Массивную однородную нить закрепили в точках $A$ и $B$, расположенных на одной высоте на расстоянии $80$ см. При этом нить приняла форму, показанную на рисунке. Найдите положение точки, в которой следует разрезать нить, чтобы массы получившихся частей относились как 2:1.}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale = 0.8]
	\draw[step=0.5,gray,thin] (0, 0) grid (10, 8);
	\fill (1, 7)node[above]{$A$} circle (0.1);
	\fill (9, 7)node[above]{$B$} circle (0.1);
	\draw[very thick] plot[smooth,domain=1:9] (\x, {2/2*(exp((\x-5)/2) + exp(-(\x-5)/2)) - 2/2*(exp((4)/2) + exp(-(4)/2))+7});
\end{tikzpicture}
\end{center}
}

\end{document}
